
Quelques jours plus tard, j'ai arrêté le baby-sitting. J'étais trop occupée, je faisais plein de choses. Complètement overbookée. Plus le temps de m'occuper d'une gosse. Désolée.

Nan, en fait je garde plus Sarah parce que c'est Hamoudi qui le fait à ma place. Comme il travaille à la cité, et qu'il finit à quatre heures, il peut aller chercher la petite. C'est bien. Ouais. En plus, ça fait comme une vraie famille.

Je vois Hamoudi quand je vais faire les courses en bas. Il me parle devant Malistar en déchargeant quelques cartons de riz. Au bout de cinq minutes, comme j'ai l'impression de déranger, je m'en vais. Il faut dire qu'il me parle comme à tous les autres. C'est plus l'Hamoudi du hall 32. Et ça, il le sait. L'autre jour, j'ai trouvé un petit mot dans la boîte aux lettres, accompagné d'un billet de vingt euros. C'était signé « Moudi ». Un surnom. C'est nul comme surnom. J'aurais sûrement fait mieux, moi. Quand je pense qu'Hamoudi disait qu'il trouvait ça ridicule les surnoms. Maintenant il signe carrément « Moudi ». Elle aurait quand même pu trouver autre chose Lila. Moudi. Mais « Mou dit quoi ? ». Il dit rien, plus rien du tout. Les surnoms, ça fait couple bourgeois : « Tu veux encore du lapin, mon canard ? » Ça marche aussi dans l'autre sens. Trop pourrave.

Bref, comme pour se donner bonne conscience parce qu'il culpabilisait de m'avoir un peu laissée tomber, il m'a mis ce petit mot dans la boîte aux lettres avec un billet de vingt euros. Il croit que de l'argent ça compense un manque ou quoi ? Faut qu'il arrête de lire les dossiers psycho des magazines féminins posés sur la table basse chez Lila. Même ce qu'il a écrit c'était nul : « Si t'as besoin de moi, tu sais où me trouver… » Ouais eh ben ce que je sais, Hamoudi, c'est que t'es plus dans le hall 32. Tu nous as laissés tomber Rimbaud et moi. Lâcheur. Tous pareils de toute façon. Des lâcheurs.

Même Mme Burlaud, si elle était pas payée pour me voir à heure fixe une fois par semaine, je suis sûre qu'elle m'aurait lâchée.

En passant devant le bar-tabac du centre-ville, j'ai remarqué un papier collé sur la vitrine. Il était écrit : « La Française des jeux-LOTO : Ici un gagnant : 65 000 euros. » À chaque fois, ils mettent « Ici un gagnant ». Mais ils marquent jamais qui c'est. Les buralistes, c'est des types braves, pas des balances. Ils crament jamais les blases. Sauf que là, je sais qui est l'enfoiré qui a eu le bol de remporter le gros lot. C'est notre Shérif international. Il va sûrement passer à la télé et devenir célèbre. Comme ça, il va échapper aux contrôles d'identité. Ouais, s'il est connu, on n'aura plus besoin de savoir comment il s'appelle. En tout cas, il le méritait. Ça fait tellement longtemps qu'il essaie. Je suis curieuse de savoir ce qu'il va faire de son argent. Changer de casquette ? de jean ? d'appartement ? de cité ? de pays ? Peut-être qu'il va acheter une villa à Tunis, s'installer là-bas et trouver une femme experte en couscous…

Tiens, à propos de mariage, j'ai grillé ma mère. Elle est amoureuse du maire de Paris. Elle kiffe Bertrand Delanoë depuis qu'elle l'a vu à la télé poser la plaque de commémoration à Saint-Michel. C'était en souvenir des Algériens balancés dans la Seine pendant la manifestation du 17 octobre 1961. J'ai emprunté des bouquins sur ça à la bibliothèque de Livry-Gargan.

Maman a trouvé Bertrand très bien de faire ça pour la mémoire du peuple algérien. Très digne, très classe. Maintenant qu'elle est célibataire, je pense à faire un appel à Bertrand Delanoë. Une grande campagne d'affichage avec la photo de Maman (celle en noir et blanc qui est dans son passeport) et en dessous une inscription : « Je te kiffe grave, monsieur le Maire, call me… » Il va devenir fou Bertrand s'il voit l'affiche. En plus je crois que lui aussi est seul dans la vie. C'est vrai ça, on l'a jamais vu s'afficher avec des meufs. En plus, ma mère, c'est comme le tiercé : « On a tout à y gagner. » Elle cuisine, fait le ménage et même qu'elle tricote. Je parie que personne lui a encore jamais tricoté un calebard en laine à « monsieur le Maire j'ai l'honneur de vous informer que… ». Il sera super content l'hiver.

L'autre soir, j'ai croisé Hamoudi à côté de la trieuse des poubelles. Il m'a dit qu'il me cherchait justement. Pffff. C'était même pas vrai. J'ai bien vu qu'il allait vers chez Lila.
- Hamoudi, espèce de mytho !

Non, en fait j'ai pas dit ça. J'ai juste dit : « Ah bon… » On a discuté un peu. Il m'a dit qu'il était désolé de ne plus être aussi présent qu'avant… En gros, il m'a fait comprendre qu'il avait une nouvelle vie maintenant et j'ai aussi compris que je n'en faisais plus vraiment partie.
- Hamoudi, je te préférais quand tu étais un voyou et que tu faisais des bras d'honneur aux gardiens de la paix.

Non, en fait j'ai pas dit ça. J'ai juste dit : « Ouais, d'accord. » 

Avec Lila, ils ont même des projets de mariage. C'est la mère d'Hamoudi qui doit être contente. Elle aura réussi à marier tous ses enfants. « Dernier niveau atteint. Bonus. Vous êtes un winner. » Elle a rempli sa mission la daronne. Et puis ça arrive au bon moment. Vingt-huit ans, c'est bien, c'est juste avant que sa mère ne commence à se poser des questions… « Ya Allah, mon Dieu, peut-être mon fils c'est une pédale ?! Hchouma… » 
